%!TEX root = ../abstract.tex

\section{Daten}

Unsere Datenbasis\footnote{Wir möchten uns ausdrücklich bei Malte Lars Heckelen für das zur Verfügung stellen der Daten bedanken.} umfasst insgesammt rund 63000 Charaktere sowie deutlich über 100.000 einzelne Ausgaben von Comics und die Verbindungen zwischen diesen.
Die Daten stammen aus den Fandom Wikis zu DC und Marvel Comics\footnote{\href{https://marvel.fandom.com/wiki/Marvel_Database}{marvel.fandom.com} sowie \href{https://dc.fandom.com/wiki/DC_Comics_Database}{dc.fandom.com}} und wir planen diese nach Bedarf durch weitere Informationen aus diesen Wikis zu erweitern, möglicherweise etwa zu den Autor*Innen der Comics.

Erste Betrachtungen der Daten können bereits einige der in der Theorie gefundenen Beobachtungen bestätigen.
So zeigt Abbildung 1 etwa den Anteil an weiblichen Figuren unter den neu eingeführten Charakteren, welcher konstant deutlich unter 50\% liegt, aber einen positiven Trend erkennen lässt.
Beobachten lässt sich auch, dass der Anteil der weiblichen Charaktere bei DC Comics signifikant höher ist als bei Marvel Comics, $\chi^2 = 49.68, p < 0.001$.
Dies lässt vermuten, dass auch Vergleiche zwischen den beiden Verlegern von interesse sein könnten.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1.0\textwidth]{../../Plots/Female_characters_introduced_time_relative_smooth.png}
    \caption{Anteil weiblicher Charaktere unter den neu eingeführten Figuren nach Jahr}
\end{figure}

Da diese Betrachtungen jedoch nur oberflächliche Schlüsse zulassen, möchten wir wie im folgenden erläutert auf Netzwerktheoretische Ansätze zurückgreifen um die Repräsentation und Bedeutung weiblicher Figuren und deren Veränderung über die Zeit genauer zu betrachten.